我警告你班議員唔好阻住三隧分流

舊隧同東隧日日塞到仆街
西隧就貴到西咁
根本塞就加順就減，基本經濟學
都唔知你班友9up啲乜

你老尾加10蚊講到殺全家咁
全香港最貴最繁忙區域朝朝比啲貪平十蚊八蚊嘅人塞住哂
你話合唔合乎經濟效益？
你話番工順路嘅話，咁你旺角地鐵去中環啦
番工一遲西隧過海舊幾兩舊水
不如我搭直升機啦

屌成班政棍為反而反
又9up啲冇根據嘅proposal
又講到西隧減左都冇人用
全部9up當秘級
唔該你班友反還反
唔好阻住個地球轉 唔該

咪睇下點

最重要係西隧減
的士過海收我80蚊
癡9線

如果我住慈雲山我係唔係要咬老綜？
小西灣？？
土瓜灣??

啱呀，加巴士線先唔該
成日脫班又呢度唔到嗰度唔到

就算通過唔通過都係塞車
保證

好人好姐過乜撚野海

啱呀，行都得添
朝早風塵僕僕，又地鐵又小巴
唔怪得個個揸車

因為飯民同投佢班中產要西隧過海

塞小啲，如果唔係100%唔塞就唔洗搞
咁真係乜七都唔洗搞

老綜咪唔洗過海囉

啱呀
投自由黨嗰啲都要，唔好唔記得

西隧最平至合理

如果你平時用東隧
我保證通過左冇改變

反對三隧分流，趕時間又願意付出貴啲價錢咪走西隧囉，唔願意出錢嗰班車主咪慢慢排紅隧囉，呢個世界係咁㗎啦，好正常！

西隧個位唔靚
紅隧往九龍往香港島直達心臟
西隧唔平過紅隧
塞車都幾難改變

唔過海咪唔會塞囉，好人好姐點會無端端過海？？九龍無好工做？？

講真，最唔就腳最平先啱囉

真心 唔該班19議員唔好懶獨特 幫幫手唔想日日塞紅隧

我唔係用東隧sorly

右下角西隧個表 有錯啦
西隧3線個設計流量會唔會同紅隧同東隧一樣啊

on9
個proposal都係西隧最貴紅隧最平
你個原因係現有情況同新proposal下都一樣會出現
所以根本唔係反對理由
反去讀番中學先9up唔該

個chart係show percentage唔係show absolute

成班Homer gets a tax cut
自己用紅隧
就唔想紅隧加
最好減添
但從來唔諗塞車嗰大半個鍾其實大把其他嘢可以做

支持議員反對

我真情唔理佢專唔專營
根本反對紅隧加價就on9

反你老母個皮啦

你講完呢個論點出黎有無為自己感到面紅？

而家係唔過海嘅港島車都俾紅隧過海龍塞住哂
仲慢慢排

我建議一野加到全線一舊 睇班乞兒點樣嘈

點解唔係一齊減？

搞咁多做乜，填平佢啦！反正唔夠地

反對啦屌，劈左班大陸旅遊巴已經差好遠啦

認同, 要社會清楚知道7娥究竟有幾豬閪

好想知道番工時間西隧減完價會咩境況
依家未減都已經塞塞地

Btw, 幫DC狗多謝政府幫手打壓uber

直頭應該要一樣價錢
咁就真係分流啦

反對 反對

樓主以為只係錢問題
忽略左 人 同 地 呢兩個因素
好應該係 地點最方便／最受歡迎就 加價
要大大力迫d “車大客少” 行西隧！

私家 車：
紅：$70 ／西：$30／東：＄40

的士：
紅：$60 ／西：$20／東：＄30
的士（冇客單人空車）：
紅：$15 ／西：$15／東：＄15

電單車就又鳩佢，鐵包皮遲早出事

再者，政府應該大力減少路面車輛
以不鼓勵市民用私家車 出發

你知唔知道而家1-5工作天
西隧朝早八點開始塞
往港島方向入口
由入巴士站至可以入到隧道口都要10-15分鐘

痴線 你咁搞一陣搞到西隧都塞埋叫班有錢佬點？大佬呀 你冇錢就唔好學人揸車啦 又要充大頭

其實點解唔加闊紅隧

屌你咪撚減呀
我行開西隧唔想同D窮閪一齊塞呀

其實我覺得而家已經幾好

貪平唔趕時間咪紅東隧
趕時間就西隧

如果平均晒，趕起上黎都唔知行邊到好

利申：住北角出入觀塘
點加減都係焗住咁行

純粹想問
三隧唔可以做到統一收費？？
如果統一收費又會有咩影響

開咗灣仔繞道會好好多 應該

三隧分流
加紅隧同東隧價
其實即係變相要行紅隧同東隧嘅司機
補貼行西隧嘅司機

政府一早買返西隧就唔使咁樣

係 啲窮鬼塞哂喺紅隧啦 唔好阻住我行西隧

你西隧減咪西隧都塞埋，到時你趕時間想俾錢買時間都唔得

根本加就正常 不過加完都應該係咁撚多人用

應該東西隧80 蚊，紅隧200蚊， d錢補貼小巴，大巴免隧道費

利伸日日紅隧揸車返工

私家車加$100就得

唔減少人口都係無用

其實再搞返汽車渡海小輪有冇得諗

以後邨巴/晨早巴士線要提早開

用香港D山填平個維港就最好

未必
佢要拆林士街天橋落返去干諾道中
之後西隧車去中環金鐘一係西區公園出
一係ifc / 政總出返去干諾道中

而西區公園支燈又係on 99

最大問題係出口位 緩衝區根本唔夠長
西隧個位太戇鳩，你減價減得少根本吸引唔到中區返工個班人
會唔會為左個廿幾蚊兜遠路

ON9
樓主咁想送錢比西隧股東就自己出啦

你估西隧股東會因為政府話減就自己蝕咩
差額咪又係政府補貼
到時西隧加得仲勁呀

巴士好似有

我渣架車上船等十鳩幾分鐘等埋其他車上船，然後再等架船過海，再落船渣返架車

我過隧道幾分鐘就搞掂

西隧而家朝早九龍過港島都例塞
個死因係港島出口設計太差啦
差左龍尾係收費廣場定過左圓方
最癲嗰次連埋出尖沙咀嘅車塞返上南昌

咁又係

如果再平埋真係好大獲

3隧分流點解要加價而唔可以係減價

中環西隧仲近

點會冇
大把大西北友去東區經東隧
如果依家個價加曬
會行西隧去東區

不過係40蚊／50蚊過海的前題下
我唔會再揸車過海
屌佢老味

可惜既係香港係商家話事
邊可能會以市民為先

西隧其實個位都好靚 係紅隧太塞 搞到中環灣仔D車走唔到 塞埋由西隧出向東行既車 加紅減西 的確可以有少少舒緩

加左唔塞 係咪樓主負責先?
加左我都照渣

地鐵人搭？ d人入地鐵起鋼 一路入一路批掙 仲要講緊2年前 我真係想像唔到而家有幾咁惡劣 我係自己架車塞30分鐘都仲係自己架車入面 係地鐵3分鐵好似格鬥場咁

哦 你用開西隧咁西隧減價就支持
我用開紅東隧 紅東加價我點解唔可以反對

利申 甚少揸車過海

你收啦 咪又係為自己
80蚊比唔起 學人搭的士

住新界返新界
住港島返港島
咁就唔使咁麻煩

宜家地鐵已經損耗得勁
一來負荷太多人
二來班次又密
你鼓勵多d人搭 搞到地鐵太重負荷

成班傻閪日日九至六唔塞就假啦

根本就係成個香港規劃有問題 香港完全冇諗過有新發展區 啟德洪水橋點變都唔會變到中環咁 同埋地區階級唔分明都好影響

其實禁些事情巴士行紅隧 已經做到分流效果
啲巴士又大又慢 阻鬼住哂

的確靚好多，所以要加就好多先可以吸返啲人去西隧，爭幾廿蚊一定唔夠

學生哥放大假一定唔塞

咁你諗下咩問題

有d遲醒

全部減

對住大西北 荃葵青 西九龍嘅人 西隧其實幾吸引
分流走呢啲人其實幾理想
不過問題係西隧而家已經塞緊

我兩年前返intern
西隧8點9已經塞到上收費廣場
如果分流埋真係唔知會點

我梗係為自己啦
唔係得鬼閒理你
不過我有諗個合理性囉
因為對我有利所以因人廢言？

西免費

其實有
不嬲想炒起西九龍做第二個CBD
不過棒極唔紅無L用

on9
一架巴士成百人
等如50架私家車
人人巴士就真係路路暢班喇

你老母減唔減？

盲反撚含撚啦

係真唔係呀
你話出左黎告士打塞我就信

睇你減幾多啫
同埋塞多幾多姐
塞多5分鍾但朝朝賺個老麥你都咪話唔爽

實塞撚到豬閪

的士$36行西隧都幾吸引

紅隧60蚊
東隧20蚊
西隧20蚊

咁就差唔多

睇下點
加個10蚊殺全家咁
咪睇下會唔會全部比多20行西隧囉

紅私家車 100

真心認同
一出係cwb收20，根本on9
西隧一出係西環，去西環把L呀？收我70，的士收80
我去副食品批發市場就收我70
我去太古廣場就收20

假如通過 第時你班人
要幫你地爭取福利 班司機一定理得你死
巴士地鐵加價班司機一定拍手掌
大家鬥啦

呢啲咪對人不對事囉
支持西隧減係因為減完都仲有capacity
你紅隧減完要通波仔添呀
正宗Homer gets a tax cut
比着我用紅隧，我一定支持加價
如果唔係日日塞到pk命都短幾年
如果你話你三餐不計
加一蚊都要乞米
咁你搭地鐵啦屌

牌費加5倍，少好多私家車，自然就唔會塞車啦，又環保

其實紅隧應該要加到最貴

填鳩左維港算啦

紅隧其實宜家加闊無可能
咁你問番當初設計果條友

用下腦都知啦 你起2條
有條撞車得番1條行
死緊啦

依家有班應該用西隧的人貪平就去排紅隧，加左價點都有改善

不過對揸車撚黎講就少左個平價過海的選擇

最好全部加到100蚊

無錢學咩人過海返工

咁易解決 你做到特首啦

香港正苦、議員
警告
唔

想成為西隧股東可以買32 HK

無錢學咩人渣車

早十年高登已經有人講應該減西隧
加其他兩條 果時成堆正皮
今時今日居然調返轉反對呢樣野

岩啊

起多條隧道囉
用埋止血辦法有咩用
高鐵咁難都起到
一條隧道起唔到?

自己窮閪冇錢就要我地呢啲有錢行西隧既有錢人，同你班窮閪一齊塞車，你係咪傻撚左？

開番條過海渡輪就差唔多

港島仲有咩位可以擺多條隧道

5/2017 0835

做船蝕到仆街 無咩人肯做

住又住港島
返工又中環
過海做乜撚

將明日大嶼個計劃搬落去維港啦
咁就唔洗嘈囉，反正777咁鐘意填海，
到時填左咪海都唔撚洗過囉

政府唔肯帶頭 例如新界西就業問題 佢搬哂d政府部門入去就搞掂哂

個個住港島？住旺角係唔係唔考得銀行政府工？

簡單經濟學嚟講，位置最靚嗰條一定係最貴

所以紅隧最貴係最有道理，直接連接2個CBD，最快最方便最有效益

同埋香港地渣車養開車就預左貴架啦，私家車收貴d都唔怕

計我話紅隧要$70，東西隧$30
政府再大幅補貼公共交通過海既開支，令交通公具車費平d

利申9up

咁填左,果3條隧道仲有咩用

襯托

咁你不如話搬埋上強國啦

搬左好多啦真心
工業署係啟德
康文係沙田
房署係何文田
真係唔好屈政府
不過炒唔起政府都有責任
elementa其實有好多ibanks
不過就係嗰度咁大把
做中環第二爭幾班
Quarry Bay又係得個太古坊

仲有autotoll,應該免月費，好似八達通咁，一個價錢出卡。仲要喺隧道口收費真係好落後

開條線比單車撚過海啦

認同
不如要慢慢黎
三隧分流個幅度未到
不過方向正確
所以班on9議仲要為反而反就真係食屎

哦，咁不如渡海泳啦

跟本西應該平過紅

其實宜家都有好多人認同
不過一如其他議題
一定係反對嘅大聲啲

加價出年做到
起隧度係唔係比我個塞用？

咁有錢都要朝9晚6

係大灣區入南區囉

On9先撐
Peak hour塞車但係全日價錢改?

西隧每朝都塞車

根本個十蚊八蚊都俾唔起既人學乜9人揸車

分流之後應該三條都塞車

因為只貪平用舊隧嘅人唔加價唔會轉隧道

up乜9?
我理得西隧賺唔賺？

紅隧應該公共交通公具優先添啦

補貼左錢不過塞多左
功過相扺啫

其實分時間收費
再大幅加私家車的收費咪得

番去讀中三啦

填平維港啦，又可以起樓，又唔使搞隧道

電子收費唔明點解一直唔做
做唔到電子 咪人手做
就算唔渣番工
去港島食過飯 要先比80蚊來回

學馬交
中間條橋只准巴士 的士用

啱呀

好人好姐住旺角

白撚痴 唔撚講渣車撚包括我 反對
行西隧公共交通工具既巴士唔會減
再俾左借口行紅隧線既巴士加價
但唔確保係咪對塞車有效率咁舒緩
咁都叫有經濟效益？對市民黎講都死

但唔會三條都塞多左囉
根本個rationale就係
有條件塞多啲就減
冇條件塞多啲就加
唔知有咩咁難明
反對嗰啲人係唔係相今日2019其中一條隧加到200
之後嗰條24小時唔塞，就為之好？

你又住邊咁威猛呀？

支持西隧減價

班有錢佬好驚西隧塞

要d人同時間全部搭同一架車先係咁
巴士都唔係架架滿啦

根本香港太多人

智障就唔好渣車啦
首先巴士加價要政府批，又唔可以時時加
幾年先加得一次
再者，2020巴士免隧道費
另外，巴士根本唔係塞車原因，你理得佢幾快幾慢幾大幾細幾多幾少啫，一架巴士成百人，人人搭就一條隧都得啦

都唔知有咩好商討, 三條一樣$$咪成功分流lo

無人話要搞到紅隧無人用先得
減少車流唔使塞咁耐
對大家都好

有錢佬朝9出香港咁陰功？
有錢話今日唔做生意都得啦

啲人屌分流係屌政府唔拎多啲出黎令西隧再平啲，東紅隧加少啲，啲錢就拎哂黎起西九地下城

架架巴士都唔滿你估下狗巴下年仲有冇呢條線？

但條車龍倒塞呢
搞到成區交通癱瘓晒

分你老母咩，係唔係iphone samsung 小米同價就市場佔有三分天下呀？ 唔識就真係番去讀下書先啦

啱呀，都唔知大家死要條凌晨1點都塞嘅舊隧做乜9

舊時長毛乜狗屎垃圾都反，就係唔反中共同中國

東隧紅隧唔加班友鬼會轉咩

對於有議員質疑政府多收隧道費，運輸署回應指協議將補貼西隧18億，而紅隧及東隧多收的隧道費合共8億，扣除豁免專營巴士隧道費後只有5億，遠低於對西隧補償的金額。

拎多20億出黎，西隧減到40，東紅30,大把議員支持

要起多條真係得返南區有位
不過我都想知有乜人會肯
由南區行一大圈出港島
加上條隧道要識轉彎
呢到應該幾千億

全世界都係咁啦，跟本人性就係自私

成個CBD都係車，鬼老以為中環係junkyard

獨你老母咩又講
就係你班鍵國L乜七都拉去講獨立，宜家先無人認真討論時事

哈，你咪睇下加到30班基層會點囉

加到200囉咁，睇下仲用唔用

啱呀， 所以應該紅隧加到70，東隧西隧減到20

根本呢個係就經濟學問題
本身個情況係未最大化
如果個加減幅度啱
係個個都得益左

紅隧都唔係淨係塞朝9啦

而且班有錢佬可能唔係番工呢

你唔比一早由九龍塘去中環嘆杯咖啡

重點係班議員就係依d有錢佬

將藍隧道電子化 無人收費 車頭貼標籤扣錢 擬全港推行

其實過海點解要收錢

你咪諗下老闆會唔會同你繁忙時間過海嘆茶囉
就算係有，啲議員又要護住佢地
就更加應該屌柒啲議員

其實好唔合理

你住公屋樓下有間政府開既燒臘店20蚊個叉燒飯，好多人排隊買，排既人唔介意花時間排隊。

三條街外有間西隧燒臘店，70蚊個叉燒飯，好小人食，唔駛排隊

本來好地地，有時間排隊排20蚊叉燒飯，冇時間排就食70蚊叉燒飯。

有日有人就話你地冇人黎食西隧燒臘70蚊叉燒飯，賺唔到錢，有個天才就諗到，公屋果邊多人排隊，收佢地40蚊，比20蚊西隧燒臘補貼佢減價，吸引人去食啦

給果
食緊平叉燒飯既人冇20蚊叉燒飯食，要用40蚊食，都係要排隊，食一次就比左20蚊西隧燒臘呢間私人公司

你比錢起條隧道？你幫手補蠟青?

我好想政府起條可以行過海既隧道

第一步應該試下紅隧收費同西隧對調睇下可以流左幾多車去西隧先?

唔係話要填滿維港咩?

唔反對分流
但而家問題係加完之後道路使用者嘅實質成本上升
你夠膽就將 東20 西30 紅30
保證無人反對

唔講建築成本都知咩叫營運成本呀？

而家啲議員都係屌緊加得太多，根本政府大把錢可以解決呢個問題，萬億儲備就拎黎填海，幾十億就仙都唔仙

營運成本=政府比錢
唔通你所有公共設施都要收錢? 去公園收入場費? 因為要比錢清潔果個?

有錢玩車點解要同你班on9迫公共交通工具

講多無謂。大家都係9估。
改左，睇下點囉。
唔得，咪再諗下點改囉。
好似民主選舉咁，不是為左選個最叻的人。
是為了，能換人。

你嘅論點
其實套入條條隧道都得
可以加到紅隧最貴 專畀趕時間嘅人使用
同埋住北角出入觀塘
你可以㨂搭船

紅隧個位靚，demand大，又得雙線，根本應該加價
西隧反而應該要最平

而家係塞車問題 唔洗錢會暢通起碼幾成
咩都政府比錢梗係仆街啦 唔使咁偏激 而家講緊過海隧道姐

返工放工時間搭過海車就係

其他線架車唔滿，仲有位坐添，佢地唔行隧道但係一樣會用主要幹道

人多車多頂死曬周圍都塞

過左無得改，要等2023年先收得返西隧

又要唔洗塞，又要唔加價

你地做埋政府果份

柴灣連將軍澳得唔得

而家對私家車既最大阻力就係隧道費
唔洗比錢就唔塞車係咩邏輯？
你講緊電子付款砟話？

每條連接隧道的公路承載力都不同
我好支持應該BOT 増建隧道
並且拍賣現存的隧道

唔知我白痴定你白痴
要政府批 代表 會唔批？有哂合理理由申請
第工 2020巴士免費你唔係覺得佢加完會減返俾你呀？
另外我邊有話巴士係塞車原因？
出左黎做野未呀小朋友 child登仔真係冇撚叫錯
官商唔勾結都唔撚會俾你d蟻民啦傻仔

剩係加私家車好啦
乜連搵食車都加

我唔覺得隧道費有阻力喎 要過海既點都要過
要趕時間既 就點都係會行西隧啦 有咩阻力

而家西隧起碼都叫比錢買時間，
之後會變成比錢都買唔到時間。

原來係咁 唔該晒

on9成日話塞車
d司機唔會急屎急尿架咩
真係塞車又唔見d司機腎虧賴屎尿

如果純買叉燒飯係冇問題
但你而家買叉燒飯條隊阻住其他人行路

三隧既塞車問題同太多人揸車出街
係會衍生好多social cost
唔可以單單用買叉燒飯比較囉

營運成本=政府比錢
你踢波book場都要比錢啦
落左黎幾耐呀

咁公德心就唔係人人有嘅
你比得起錢365日24小時開15度冷氣都得

你降低私家車過海成本
我搭開巴士既不如自己揸車
私家車數量咪上升
有咁難明咩？

中環灣仔繞道將於本月20日通車，目前干諾道中林士街天橋東行兩條行車線將會封閉，改為接駁繞道中環出口連接天橋西行。東行的車輛如需往皇后大道中及金鐘，須改經民寶街、民耀街及康樂廣場才能返回干諾道中，由直達變為需多次停燈。公共運輸研究組成員鄭衍祺憂將增加中環國際金融中心一帶的路口壓力，令中環及金鐘一帶交通更加惡化。

中環灣仔繞道中環出口，在通車初期車輛未能直接接駁干諾道中林士街天橋西行往西隧及西區，路政署在通車後將同時封閉天橋東行，改為接駁繞道西行。目前經林士街東行往金鐘及海隧的車輛，可經該段天橋、干諾道中及畢打街隧道前往，並無任何交通燈。1月20日後，所有車輛則需改經海旁即民寶街、民耀街及康樂廣場才能返回干諾道中，途經多組燈位，行車時間將會延長。

閪隧唔塞 咪撚玩啦

唔洗錢會暢通係國內邊個學府教你？

咁咪收番先又算囉
係唔係宜家塞到2023先安樂

不如叫林鄭畫個兩條邊嘅三角形出黎？

你咪同啲議員一9樣
盲反政府 乜七都官商勾結
話到明2020唔收巴士隧道費你都可以話狗巴會用呢個籍口加價
你真係好嘢
我真係唔知邊個child登仔

搵食車唔洗分流？私家車過海唔係搵食？

東行而家有2條路入中環
佢而家咁搞 上天橋既車要兜大彎先可以去到中環
變相得返經港澳碼頭條路入去
你覺得d 司機會點揀

本身住慈雲山就已經夠on9

係囉，多水咪冇阻力囉
落啲KY仲好

留明， 如果減完 閪隧都無明顯多人用呢 ? 樓豬又會有咩藉口？

咁就要睇下個price elasticity喇
我就選擇相信啦
不如啲議員自己冇research就出嚟9up兩個數阻L住我就真係屌你老母

話人地阻住， 樓豬又憑咩話減完就有好好既成效？

打手未濃

賴哂啦你唔知咩

沙中線咪又係有條隧道過海
超支延誤沉降唔計住
成條沙中線原本都唔使一千億

簡單少少，3條都唔收錢

啱呀
另外，我放飯得十五分鐘
20飯排一個鍾
我係唔係日日硬食70蚊？？？

政府都有打手好嘢呀
我唔肯定有好好成效
我都係educated guess啫
但乜都唔做就乜成效都冇

哦

漆咸道塞車原因係隧巴同埋加居橋

岩岩先比個7頭頂左2下
紅袋巴打 你隻手咪再推啦

哇屌你老母咩
住邊先唔on9呀ching

洗咩藉囗
law of demand就唔係咁講嘅
我都係估下姐
不過我唔講得會錯得去邊囉

公德心換來同人迫 不了
以前香港無咁多蝗 都會搭地鐵返工
而家繁忙時間地鐵迫到燥 巴士又係
最後都係買車

大西北西隧最近係你地自己嫌貴唔行啫
但成個三隧分流最蝕根本就係東九龍班東隧撚
紅隧東隧對東九龍嚟講差唔多 睇去邊同幾塞車決定行邊條
但西隧就勁唔就腳 塞完漆咸道仲要慢慢塞佐敦道 過完海又要屈返轉頭先到中環灣仔 就算去西區遲啲都係行中環灣仔繞道好過塞過去西隧 所以好人好者都唔會咁神心過西隧

結果而家即係我地向左走向右走都硬食加20蚊
其實紅加西減 導返大西北班人用西隧已經好夠 30 60 30就差唔多

屌真係好L嬲
幾年西隧係咁加
紅隧就一路咁塞
諗住可以正常啲
收音機就 聽到啲19議員又話乜七又勿柒
又9up咩其他方案又話唔比改好霸度
但又冇橋一尾盲反
好嬲

你鍾意啦

正常應該會塞 但唔會好似而家咁長龍囉6

紅一定要加 加到30
東都應該30 令九東新東走咁d
東配大老山應該45蚊
令獅加紅少人用
行尖加西 尖免費 咁就西就多左一堆人

我都想紅60
不過一加加到60佔中都似

建議過海私家車每次收費200，
之後肯定解決一半多餘車輛

西隧將約 3 年後到期變政府隧道，做乜要送錢比支那公司？

因為政府設計錯誤
出咗隧道口嘅路面樽頸位流量限制咗

樣樣野都自以為是 , 你同你老闆淋病真係一撚樣

加到30-40-30先合理

點解你會話朝九晚六，你條死窮鬼唔好拎自己同人比啦 自己要迫車又屈人

成個政策係關顧3條海底隧道嘅使用者、附近交通
你條自私撚就只睇東九

同意 但唔撚想益啲的士狗
屌佢老母 加佢地價就岩 一蚊都唔減俾佢

唔係應該紅隧最貴 / 西東平d ? 先做到個分流？
同埋紅隧有無得expand ?

最緊要都係減少150
你咁多人 巴士又迫 d 人覺得無so 會想揸車過海

分乜q流 有鬼用 一樣咁多車
限制私家車進入啦屌

加到40蚊,真係渣唔落手
80蚊,一個月成2千零蚊差不多夠月租

利伸: 非假日車

原來樓主真係天真傻仔黎
真係以為三隧分流係為左民生交通
想三隧唔塞最好方法不嬲都係大幅度加私家車價再減巴士啦

好明顯宜家係為左光明正大派錢比西隧公司啦
你查下西隧股東係邊個先出聲啦
跟本同高鐵 港豬O 明日大愚一樣
汞水比大陸咋

哇 你睇下 啲五毛幾撚配合樓豬

港豬就係咁天真，到今日都仲以為狗政府有政策係為港人

狗政府咁撚有良心 點解唔直接回購哂啲隧道呀 ?

加左紅隧東隧先，政府已經補貼左巴士

路面少左車就可以放多d巴士

一早就要限制每年新增私家車牌既數量啦

依個狗政府真係 好笑 港豬只上依啲當

等睇三隧分流第一日紅磡塞到去九龍塘

係,講真有得揀係人想渣車
唔係我想渣,係地鐵好痴線
逼到透唔到氣
朝早搭巴士玩自己

番工渣唔到,假期唔渣,都知部車有咩用
唔渣去外地自駕又手車疏埋

其實香港嘅公共交通已好方便，冇必要每日都揸車，除非住嘅地方好偏

根本塞車就係班私家車車主累撚死人

班人講撚到自己幾撚可憐咁

真係唔好想搭
有時行到去閘機已經番轉頭渣車
以前朝早仲有位坐,宜家都冇位坐
除非你好早出, 又搞埋D關愛座
地鐵又多痴線佬

搭地鐵仲慘過塞車

哩個係事實 油錢 車場錢 隧道錢 養得車預左
巴士返工放工時間預唔到
地鐵真係多痴線佬

喂 香港無揸車去外地自駕唔該唔好當自己車手 真心去到外地 由其日本就知你衰鳩格架啦

地鐵起沙中綫，政府應起條隧道過啟德

點解唔可以減價要加價

用車牌分流好過
加多80蚊邊個會過海食飯
個個手車疏哂,去到日本自駕遊盞做馬路炸彈

因為大前題係要減少私家車數量

但係人地寧願塞車行紅隧
係因為佢地覺得個Money Cost大過個Time Cost喎

on9 工聯會都有份
唔關左右 紅藍綠事

屌又係啲誅心論
你教下政府啦咁
點樣大幅加私家車又唔暴動

哈，咪睇下囉

有私家車嗰d咁錫身
邊會暴動

屌你老母垃圾弱智樓主
明唔明點解要反對？
因為減價之後，
就會三條隧道塞死哂攬炒
價格降，需求升
西隧一減就會需求激增
到時就會塞

到時想快既無得快
可能由平時15->40mins

慢既無咁慢
可能由40mins->30mins

咁我想問你，紅隧俾你快咗10mins咁又點？

本身西隧既意義就係俾班爭分奪秒唔計較價錢既人用
所以咁撚貴
所以先少車->快

而家三隧分流一通過
以全港私家車數量，一定會大塞車

你講得出呢番說話
證明你只係一個9up既柒頭
唔好再喺度妖言惑眾教壞細路啦唔該！

你真係正傻鳩嚟 繁忙時間 8am 至10am , 5pm 至 7pm 唔撚畀私家車行紅磡囉 on9 仔 , 一定好撚暢通

雙非上街啲老母大把中產啦
有兩個錢先最L嘈

班死人政棍淨係識口up up同埋我覺得
政府至少拎齊數據顧問報告出黎
班擦撚樣淨係識話佢啲野係錯同過時
香港俾班低質議員玩殘

嘈咋
唔係暴動

希望唔好通過
一係就好似新加坡咁一刀切
唔好切一半咁
你想幫搭公共交通果班,但又驚渣車果班屌

15 -> 40 mins
你用個咩traffic assessment嘅software計？
你有計我即刻同連仔講del post
我真係唔知邊個9up
加上西隧比啲分秒必爭嘅人呢樣嘢係副產品啫
有咩公共資源係特登唔有效使
特登留啲capacity去entertain有錢人？
你教下我

笑撚左
除非搞埋d搵食車
唔係既話
邊撚個會暴動

就係你呢啲生滋狗
一日到黑9up9屌又無橋
無人認真討論
政府咪樣樣食住個 勢 話個社會冇共識
一係唔做一係唔改

不過如果通過左過海來回80蚊
每個月可以慳番5,6千
但換來逼地鐵之苦

咪L係 咁L多錢一個月乜七research都冇
食屎啦

人地橋都比埋都無人唔比橋
選擇性失明既極致

人地橋都比埋你
仲話人唔比橋
選擇性失明既極致

你依啲傻鳩 真係文盲嚟架喎

不過都啱既 你咁閪蠢唔幫做狗 又點有出色架

屌又係啲我要真普選mentality
咩都all or nothing
多得啲焦土派唔少
最後就係幾十年停滯不前

1000蚊走一次都係咁多人用

講真我寧願西隧貴啲, 起碼趕時間有個選擇

樓豬真係好閪蠢

經開西隧果班開心, 減價
有錢人永遠都係贏家

唔比私家車行都係橋
我以為係講笑呀陰功
你話比我知你唔比私家車入
佢橄硬入左條隊你點趕佢走？

唔鳩係住西貢我都唔撚會買車

唔係喎 有人話唔想啲窮西一齊塞西隧喎

有錢人先最唔想減
佢地一個鐘都夠賺你一日人工啦

你試吓喺繁忙時間，揸車過吓西隧先講野啦
知唔知西隧而家都塞塞地啊？

凌晨時分，西隧沙田->銅鑼灣係25mins ard
繁忙時間，西隧係要45mins ard；紅就90-120mins 視乎情況

如果西隧減完價，一定會大規模塞車
15->45mins呢條數只係一個比喻
係講緊如果「錢再無辦法買到時間」，咁爭分奪秒既時候就陷家產

例如趕考試、趕簽合約、趕去開會

唔好講逼地鐵呢啲on9野
如果全撚部人一齊去逼地鐵
就係全部人一齊痛苦

就係你呢啲撚樣
為咗自己少少既利益
而令本來唔痛苦既人一齊痛苦

唉,不要再說了
遲D可能去旅行都要收貴D
到時只剩番工同番工
娛樂剩低星期六日落公園跑步

平時都係行東，甚少行紅。
今次正苦方案真係LM等結果

15 mins 變 40 mins 相比
15 mins 變 20 mins 一唔一樣呀？
你9up個數就否定個西隧加幅個合理性
你同啲19議員有咩分別

信專家好
我不嬲都buy港鐵
港鐵專家顧問：扭開鋼筋檢查不切實際

一向都係最方便果條最貴, 香港倒轉黎, ON99

再姐，你咪同日日塞紅隧塞到塞肛咁款嗰班講
你地咁慘係因為有人可能要趕簽合約囉

傻閪/窮撚 唔知時間嘅寶貴先會贊成
完

利伸：傻閪/窮撚，但知時間寶貴，有架錢七，非daily driver，趕時間行西，唔趕時間行紅，分流完，趕時間唔通游水？

屌，又關唔關宜家事呀

希望分流完，你唔會有機會好趕過海搭的士點知條條塞啦，祝你好運

exaxt柒ly
宜家撥亂反正又阻L住哂

TBH 比起回購或者三隧分流
我更支持拍賣紅隧西隧經營權
並用所得以BOT形式興建新的海底隧道
一條唔夠起夠兩條

回購同三隧分流唔 衝突㗎喎
可以出年三隧分流過幾年再回購西隧
甚至 學你話齋 拍賣紅隧西隧經營權
但係呢啲嘅考慮
就唔影響支持而家三隧分流囉

價就日日減 趕就間唔中幾次
我就唔知你條數點計喇

加一億有無人用

on9 仔 咪罰款囉 柒頭

你唔係唔知 無畀錢過隧道點罰款呀 ? 無腦學人渣車？

短期我會支持三隧分流

但長遠係應該賣哂佢交番比市場定價
並且增建隧道

但成個立法會禁撚左完全無眼睇
當年的資本證券化計劃根本應該繼續

甚至應該以開放形式招標新的項目並且以BOT 形式興建

不過望到班左膠議員同政府LOL

咁同收錢有咩分別
定係你想罸佢3000蚊
排排下先變唔行得我點？ 棄車？
陣間有個司機同個收費亭嘈
嘈足三個字係唔係成條隊唔撚使排呀

我就真係唔知你點計，趕得一定好重要，一下你就後悔啦

雖則你同我都決定唔到

岩啊師兄的 應該收返經營權後紅隧加 東西減

谷爆西隧
中環塞死你

根本應該行電子道路收費
將所有economic goods證券化

因為公共交通工具可載更多人，而私家車較少
只要訂價合理就可以係一項富人稅並且將elastic demand改變行車習慣

問題係紅隧個位方便咁多，點解要個位於九龍同香港島中間既隧道收最平呢？

啱呀
但谷D車流落西隧唔係明智的做法
會谷死中環

成件事的源頭係政府根本唔應該hold禁多asset
應該全部比番市場定價

交比市場定價咪即係3條一齊加價減低需求

紅隧塞車主因之一係巴士，要路線重組

啱呀

某程度上會係一種富人稅
窮撚會搭巴士除番開隧道費會較低
私家車會較高

OK 民主黨已經收到你意見啦

好耐無跟
而家議員有資格阻政府?

賣咗就一世
領匯...

領匯係政府on9 姐
賣左係應該繼續起更多街市同商埸
製造競爭
用増加Supply 方式解決問題先係長遠之策

理性問：

點解唔係西，東隧減價，紅隧加價 (要加到貴過其餘兩條），
又或者再玩大D，用類似澳門咁做法，
紅隧只限專營巴士， 小巴同登記左嘅旅遊巴行？

舊公屋區仲有位起更多街市同商埸咩
過海隧道你只係起多條邊忽競爭到
呢啲地方性產品太獨有
你條橋完全唔work囉

因為 大劇本 ： 殺死晒所有香港人

由不鼓勵生育開始

你都on99 係香港做左咁多年仲未知私有化幾撚危險？
領展同港鐵已經係例子，只加不減

通脤緊係只加不減架啦
我睇唔到有乜問題

咁又唔會谷死中環嘅, 反而係九龍三號幹線仆街多
本身而家朝早繁忙時間都係咁

西隧港島出口設計太垃圾搞到收費廣場開始慢車到上干諾道西天橋位
圖方未到開始慢駛都間唔中有

下星期中環灣仔繞道通車要封林士街天橋
我睇好西隧車龍龍尾 奧海城

唉 真係好on9

舊公屋區無位起身我同意呀
但過海隧道起多條 難D競爭唔到

過海的demand就係禁多
3個同4個option點會無分別

如果真係西隧減，唔該順手改善大公沙田段同青沙，加埋獅隧價，分流獅隧過海嘅車去青沙西隧，減少新東經東隧過開嘅車

如果淨係要過海隧道加價，咁樣同走塑撚做嘅嘢無分別，淨係為求結果，無任何其他配套措施，一定比人屌到上天花

一睇就知條撚樣車都冇

減價會多咗人過海

冇錢咪撚搭的士啦 就係要你用錢買時間啊
西隧減撚左 多左車行 到時塞鳩埋
你俾80蚊買時間都買唔到

知唔知三條隧道都係塞車㗎

利申之前日日搭西隧過海巴士返工

時間都有多少之分架
比少30蚊慢5分鍾咪ok囉
慢30分鍾咪唔ok囉
你又唔知我又唔知
唯一有做assessment就係政府
咁係唔係以後所有嘢唔包生仔就唔做？
屌，我唔想比80蚊過海囉
一程車多過一半比隧道費
CLS

你有冇搭過西隧巴士線㗎
我暑假嗰陣時返工日日室啊
唔信就去屯公個post問吓日日返中環嘅巴打啦

10年前西隧朝早唔會話好塞車
而家唔同勁塞車

其實問題唔係賣
係賣得太平 比領展賺太多

通脹緊加價係正常
但你覺得佢加租係咪跟通脹率加？

北角去紅磡九龍城嘅渡輪成半個鐘一班
虧你講得出

我同意賣得太平係問題呀
唔該之後再賣一係拍賣 一係IPO

拎到舊錢就拎去做重建
Let say 舊區公屋
特別老人家根本無必要住市中心
都幾肯定絶大部份肯收舊錢搬去新界北

21號睇下會唔會塞到奧海城

試過最勁果次係由大欖隧道一直塞到去西隧出口

「我觀塘去北角，唔通紅隧、東隧加價我就去西隧咩!」

紅隧 500
西隧 10
你揀邊個?

個個去西隧附近道路負荷你估就唔會有問題咩

佐敦道已經日日塞車塞到仆街

有冇諗過唔關方便事 利申：住賽西湖 平時連叮叮地鐵都唔想搭 更加唔好講成日飛車既的士同巴士

2年前我搭地鐵 好記得係2017年8月20號 有條友係金鐘落車 個門一開 佢即刻大叫 衝啊！

佐敦道塞就係因為3號幹線啲人唔行西隧過海要兜過紅隧

屌緊係唔支持喇

紅隧加咁撚少

起碼都貴過西隧喇

半條隧道既私家車先等於一架巴士

屌唔係有錢人就咪揸車

咪否決囉
最後紅隧一蚊都唔加

講咁多廢話
想西隧減價 想搭的平d

結果塞返死自己就好笑

咪睇下點
宜家80一程搭都搭唔到

有事急起上嚟過海起碼仲有一條順

on79

加到佢唔塞為止

民主選錯。都要堐幾年架。

而家就塞緊啦，怕咩改

點解唔係西隧減價 紅隧加價

你警告我乜撚嘢
你警告我我唔撚驚

我係有保留...
依家係有分流作用

新界西(例如屯門，天水圍，東涌，元朗，青衣)巴士
的士
趕時間

依家可以用西隧

就算紅隧個價貴過西隧，一樣都係塞

車牌不停發，點都死

一定係啦

啱，不過呢啲可以遲啲搞

peak hour 過海收 $100, 咪顺..
依家西隧隧道口都行得好慢,
跟本太多車係中環.

依家起碼有條叫做可以快少少過海.
分流左.. 大家一齊攬炒..

紅隧減咁d巴士就會好好多，好多時係塞巴士，收費廣場無咩車

係 一部巴士頂死哂
如果你讓佢cut比後面司機屌哂老母
唔比佢cut 佢一世出唔到
彌敦道又類似咁

就來新年 自己走下紅隧
無哂番學雞少左d巴士 順左好撚多

想問下其實揸車返港島區既人泊車係咪好貴?
定多數有免費泊車?

咁撚on9既港珠澳大橋都起得出
點解唔起條橋接通九龍同港島?

巴士一架成百人
你架私家車仲好意思屌人？

唔貴 吹大左
有日泊 比盡你150蚊
唔好同我講咩
又唔見我番果頭只得時租冇日泊

你拎得出200蚊一定有位泊

直接將西隧同紅隧收費掉轉就少好多人反對，你而家將過海最低消費提高到$40阻力就好大

交通問題源於人口問題

唔該你班議員唔好阻頭阻勢

行開西隧 非常支持新政策

減重覆路線去相同站好過
你去紅磡巴士站搭就明
有必要咁多條巴士線停紅磡站?

但問題係好多車唔滿呢，滿既都係果幾部車，
但係上落客慢，塞死晒

遲d仲要搞市區巴士限速30
真係痴撚線

《施政報告》提出「三隧分流」方案，民建聯傾向反對。

【星島日報報道】政府下周三在立法會提出「三隧分流」方案的無約束力動議，特首辦及運房局連日約見不同黨派爭取支持，但建制兩大政黨民建聯、工聯會礙於地區反對聲音大，至今仍未表態支持方案，其中手握十三票的民建聯的取態尤為關鍵。據悉，民建聯高層已知會特首辦主任陳國基，表明該黨傾向反對「三隧分流」方案，民建聯消息指，民建聯「九成反對」動議，該黨今天會召開黨團會議討論。由於大部分民主派已表明反對議案，若民建聯亦加入反對行列，「三隧分流」方案極可能「胎死腹中」。
去年《施政報告》提出「三隧分流」方案，建議私家車隧道收費紅隧及東隧加價至四十元，西隧則減至五十元，運輸及房屋局局長陳帆於本月二十三日在立法會上，將提出無約束力動議以落實方案。政府議案只須獲在席議員過半數贊成即可通過，有二十六席的民主派，除了佔六席的專業議政未表態外，大部分都表明會反對議案；擁有十三票的民建聯是否支持，成為議案能否通過的關鍵。
民建聯今日會召開黨團會議討論投票取態，據悉黨內高層已知會特首辦主任陳國基，該黨傾向反對「三隧分流」方案，因地區對方案反彈甚大，民建聯消息指該黨「九成反對」動議。陳國基早前曾親自游說民建聯地區支部，包括較受影響的觀塘、油尖旺區，但有民建聯成員指政府寸步不讓，其中九龍東市民尤其不滿東隧加幅過高，又坦言區選臨近，支持項目等於與市民作對。交通事務委員會主席、民建聯陳恒鑌表示，該黨未開會討論投票立場，他認為政府在中環灣仔繞道全面開通後再處理，會比較理想。行會成員兼民建聯副主席張國鈞表示，會繼續與政府密切商議。

據悉，工聯會昨日與運輸及房屋局局長陳帆見面，但當局未有提出任何調整或建議，只是重複稱方案有數據支持，亦可鎖定西隧未來幾年隧道費，但對於議員提出紅隧及東隧加幅降低等建議，政府都表明難以做到。有工聯會中人表示，該黨不會支持「三隧分流」方案，但未必會直接投反對票，棄權、缺席或在席不投票均在考慮之列，又指政府雖予人感覺有誠意，「但做不到都無大不了」，若動議未獲立法會支持，「三隧分流」就不會再提上議事日程。
建制派當中，目前只得手握四票的自由黨，以及實政圓桌田北辰表明支持方案，其中自由黨航運交通界議員易志明表示，在宏觀交通角度而言，「三隧分流」能解決隧道及附近接駁道路擠塞問題。新民黨目前正在九東及東區進行民調，了解市民意向。本身是經民聯成員的鄉議局主席劉業強昨表示支持政府方案，同時建議豁免六條新界隧道收費，包括獅隧、大隧、將軍澳隧道，以及私人營運的大欖隧道，認為這能彌補新界市民因三隧分流方案而增加的隧道費用開支，亦能較少車輛停車時毋須停車繳費，紓緩繁忙時段交通擠塞的問題。
民主派方面，民主黨、公民黨、議會陣線均表明反對，其中公民黨譚文豪指東隧加幅最大，但方案實施後未必能做到分流，「完全係搵東隧笨」。他強調，灣仔繞道通車後已達成一定程度的分流，又反建議港府應考慮用以紅隧在加價後所得的盈餘，補貼其他隧道。他期望港府再與西隧商討，價格是否有調節空間。
民主黨林卓廷則指，港府現時態度有如「霸王硬上弓」，「一係要一係唔要」，只會令問題成死結，港府不應與西隧協商後即直接要求立法會支持，而是應再按社會及議員要求與西隧協商。他期望港府勿因議案被擱置便放棄解決問題，冀當局能提供更多交通轉乘優惠紓緩問題。

屌你老母 含L了

反對原因有2
1. 商家都要過海番工傾生意

2. 之前單延長退休比林鄭玩左獲

70蚊紅隧
70蚊西隧政府補貼50蚊=20蚊
東隧照舊唔好搞

咁就差唔多
點都要有條比錢就快就方便
紅隧方便應該收多d

主要係啲廢老一加紅隧就發瘟

唔滿？載幾個客已經高效率過私家車啦，收皮好冇，知唔知運輸署cut咗幾多？皇帝唔急太監急

限你所有車30呀，唔知咩事唔好9up得唔得

係都減咗你部私家車啦戇鳩，揸得車好可唔可以醒少少？就係你呢啲司機咁黑人憎

講到假期少咗巴士所以順，係咪冇point到噉？

你睇下個客量，是但一架都高過幾部車加埋，同人講必要？摟屌？

俾得起就西隧 俾唔起就紅隧
不知幾正
分開D垃圾

你條撚樣唔係行西隧嘅收皮啦

你on9 我就係行西隧

的士行紅隧真係好好笑
又要快 又要塞

民建聯都反對，完~

民建聯好波 做返件好事

第一次覺得民建聯冇錯 維持現狀最好

最好統一加到一百蚊一次，公平啦

西隧已經開始塞

食屎啦 夠唔夠紅塞

係政府保鐵政策下 客量差少少都比運輸署cut線cut班次啦
屌九巴果d都無撚腦

西隧係支那金主

到時一定三條一齊塞，on9

應該要紅隧貴過其他兩條先真

地點最靚最方便就緊係要貴d啦, 你比唔起錢咪行東/西隧, 再唔係咪唔好揸車

屌你老母 嫌唔撚夠多人牙

算把啦，車一直多，個問題根本就係太多人。

冇錯，加車稅，加隧道費，係可以令到少啲人揸車，隧道冇咁塞。

但到底為咗啲咩?架巴士可以再迫啲?可以快啲番到工司?

真係好無奈，人買車係想追求更高質素既生活，但就係因為太多人，搞到咩都變到好難。夢想?似乎離我地越來越遠了。

學新加坡搞擁車證
加埋平好多既假日牌

你慌班泛民真係去投票咩
投票一係棄權一係缺席甚至贊成
有議案會過唔撚到咩
都係泛民假抗爭提岀既議案
放心啦巴打

分流完， 到時一定三條一齊塞到喊出黎，遲到想飛西隧既機會都無埋其實未必你好事...

紅隧私家車加到$80啦，西隧減到40-30。等職業司機揸車返工既去西。大巴小巴公眾交通工具去返紅咁最有效率。

淨係番工分流唔可以咩？反正番工時間西隧都快唔到幾多

我個人提議針對番工繁忙時間，係星期一至星期五7-9點做統一收費做分流，其餘時間依舊，因為失去西隧既選擇性真係會害人。

雖然放工時段一樣會塞，但其實d 人早就習慣晒，跟本無事搵黎煩

好似澳門咁
中間條澳氹大橋只限公共交通工具使用

成個社會慳到時間成本，每人每日半小時效益比加價高

應該要分時段收費
上繁下繁收貴d
普通時間收平d
凌晨就再平d咁

ERP由隧道開始實施最快

Quantum Physic可唔可以幫到手解決問題

我始終相信解決辦法係回歸市場

賣哂3條的經營權
用所得起多條海底隧道

用無形之手解決問題
先係長遠辦法

林鄭隻左膠

咁你支唔支持地鐵 巴士 水務 電力等等的行業回歸市場？
政府唔再干預公司的定價？
壟斷性的行業交比市場係好危險的事

我支持類似地鐵 巴士 水務 電力的做法
規管價格但市場訂價

而且我唔mind佢加私家車加到天價
但唔該規管揾食車同巴士價格就夠

最好加到天價
隧道即刻通哂

...
認真如果我識嘅話應該可以答到你點解量子電腦幫唔到手

唔講間距，人哋係single-2，呢個例子唔太適合多線

唔係好明點樣規管價格但市場訂價
有政府限制訂價仲係咪叫市場訂價？
原本要市場訂價係100蚊
但政府限制佢只可以收10蚊
咁都算市場訂價？

首先呢度只有兩個參數:
1.費用, 2.過路時間

而前提係:
西隧費用下降，過路時間相當(我估會多車左，由一定順暢，變通常都順暢，但肯定唔會塞)
紅隧/東隧費用上升，過路時間下降 (由塞到爆

而呢個方案，係幾乎一定做到分流作用，可以令塞車情況滅少

但問題係，係不同用家/壓力團體角度:

A: 平時用開西隧，亦一定用西隧
唔撚洗問，係一撚定贊成
費用下降，過路時間相當

B: 返工放工係中/西九龍，同新界，例如我自己，基本上係好少去港島，所以好少用隧道
但過親都係一撚定唔會用紅隧，而通常用西隧
因為如果我趕時間，一定係行西隧，一次半次豪比佢
而如果我唔趕時間，我會搭地鐵，因為仲快過行紅隧

所以呢類人係會贊成呢個方案
費用下降，時間不變 (因為西隧平左，而紅隧加價對佢地無乜影響)

C: 東九龍生活，又係平時少過海
過親海都一撚定唔會用紅/西隧
對佢地黎講係費用上升，但過路時間下降
我相信都會傾向贊成，因為同上面一樣，一次半次豪比佢，我都係想快D先渣車過海姐

D: 用開東隧/紅隧過海 (其實職業車外，有乜人會用開紅隧過海...?)
費用上升，但時間下降
佢地無論選擇行邊條路，費用都一定增加，但時間好大可能下降(行西隧無咁塞/東隧/紅隧少車D)

呢個我真係唔知佢地點諗
視乎你更著重 時間定錢
搵食車可能更著重過路費，而已經慣左用多D時間過海，佢地可能更著緊來回比多幾十，都唔想行快半個鐘，後面再講下
私家車就可能掉轉，好似樓主咁，要快寧願比多幾十

E:.公共交通工具(巴士小巴)
應該傾向贊成
"豁免專營巴士使用政府隧道和道路的收費"
唔洗講啦，但小巴無得豁免就應該會反對

剩番落黎:
F.:地鐵
分流後，路面暢順左，可能少左人搭地鐵?

F: 的士
有無的士司機講下?

規管價格但市場訂價
我指的市場係市場均衡點
而在壟斷的情況，市場訂價會高於市場均衡

叫人坐巴士嗰啲,有無諗過多咗人坐巴士,就自然要加車要加人手
但係大家有眼見間間巴士公司日日收n咁多部車,真係可以做得嚟?

就算真係有咁多司機咁多巴士
第一,demand多咗,又要加人加車,自然要加價

第二,即使路面少咗私家車,巴士埋站全部靠左,等埋站條巴士龍一定會長咗
巴士整體行車時間未必會減
原本塞隧道變塞巴士站

第三,咁多人揸私家車,自然有佢優點
有無諗過長途線如果無位坐,要人企足全程有幾辛苦?
坐巴士無得揀乘客
隔離坐住個煙味濃郁嘅人,坐住個瘋狂咳唔掩口嘅人一樣要硬食
逼人坐巴士有無諗過呢啲問題?

唔坐巴士坐地鐵,地鐵一樣太高負荷應付唔嚟
仲未計壞地鐵點算

根本問題係香港人太多
唔從根本問題著手,解決一個問題,只會衍生第二個問題,沒完沒了

人地用model 計出加減價方案可以減少成個社會既塞車成本, model 入面有human behaviour model, 現實data

啲人一係就以佢自己出發話點點點，一係就拎自己既valuation 當全世界都係咁

係啊個結果會點係未知，但係正常人都會信專業顧問公司既知識多過班盲毛囉

用魚蛋論去處事根本冇意義。
學埋班狗官搬龍門，或憤青論有幾反智？
每日有幾多人要來往九龍，港島呢個需求，係睇整個社會同經濟運作同結構。
即係旺角點解要旺，中環點解要貴。
點解唔炸左個中環搬哂o的office去天水圍？
有咁o既天然條件，加上經濟需要，所以先有咁多運輸量。
你夾硬去加價，迫人唔渣車，只係迫到部份非必要o既人，但必需性o既人還是沒得選擇。
西隧問題早已不是新鮮事，個價擺明都係同香港人玩野的。至於當年邊個賣比中信就慢慢查wiki.

都係個句， 一個社會o既運作唔係中學雞demand同supply curve就可以解決。
假設3條隧道免費，車流量都唔會有大太改變，但一定比而家平衡。 車流量反而會因對應其他成本影響更大，例如牌費，保險，油價，車位供應及收費等等。

中環，灣仔玩道路收費仲反智，你可能話我搭車返工關我撚事，但相對成本最後循環一樣落返每個平民手上，而且係最基層越重。

呢個故事同弱智冇分別，邊到人多車多？炸左佢咪得羅，再唔係加價加到變死城，ok係work架， 不過香港玩撚完之嘛。

最後，呢個世界總有花得起錢o既人，本來係全香港市民都有權使用o既資源，變成少部份離地o既人專用。
如果仲可以支持呢種思維模式，你唔只窮，而且仲係奴。

港鐵夠話班專家扭入50%螺絲帽就得啦
你信唔信

同埋要人哋行東紅隧嘅補貼你行西隧
點講都講唔通

新加坡咪係係咁
解決塞車唔通真係起多啲路咩
道理同每日150個差唔多

新加坡政府每件事都係為每個人設想過，而香港冇，起碼97 後冇。

連登班廢青on 9 架
唔迫巴士地鐵好似有罪咁

呢個post咁都有友接近1000正評 兒登無人有車？ 時間唔係錢呀？排紅隧成本同西隧跟本差唔多

加左都冇用

根本係太多車出口塞住
三條隧道早上六至十一齊齊加到一百啦
其餘時間都可以照調整

班窮西最鐘意叫人搭巴士
抵佢一世做窮西

我既睇法係有三個比較經濟上可行的解決辦法

1.以賣隧道經營權所得起第4條隧道
2.維持公有隧道，但進一步將三條隧道私家車收費加價，將界外成本內化
3.三隧分流，並全面行道路收費

中環，灣仔行道路收費如果係以每車而非每人收費
呢個會係富人稅而非基層稅

解決塞車當然係起多啲路
Supply 增加就可以解決問題
政府應賣出如將藍隧道及中環灣仔繞道並加快道路興建

咪又佢地吹棒下,路面掃緊一班
搬哂搭地鐵,到時逼果個又係佢地
到時分分鐘鐘巴士企位都冇埋

如果你有睇過政府財政
你就知香港稅收係由極小部分富人貢獻
單計印花稅 博彩相關 地價 Top 0.1%公司 Top 0.1%個人已過政府收入一半以上
香港社會一直係以富人津貼窮人的政策為主導

經濟我係完全唔覺得呢班人有問題
將隧道私家車收費加倍就可以解決了

我的睇法係隧道應以富人津貼窮人
所有隧道私家車收費市場化，規管搵食車收費

並持續修橋補路，建屋起樓

當全世界都喺度限制緊車嘅數量嗰陣
香港仲停留緊係應該要起多啲路比啲車行

有錢你咪揸車囉
冇錢就唔好喺度扮有錢

填撚埋個維港佢啦屌 多撚魚 路窄車多
點加點減都唔會改變到

禁咪將私家車有乜加價lol

同起多啲路比啲車行根本無衝突
我支持再加稅減慢增長添...

BTW 美國Elon Musk 的boring company 都係講緊應該要起多啲路比啲車
你的全世界可能係指香港?

比D常識 點可能 點加點減都唔會改變到
你試下加到100萬過路費

你依啲想法根本on9
你不如話馬路唔比車行啦

美國紐約政府加橋費唔俾咁多外來車入市中心
新加坡擁有車嘅政策幾乎係全世界最緊
Boeing company唔係起緊公路
係起緊整一種嘅運輸系統運送私家車

boring Company 既Tunnel 就好似橋同隧道係公路的替代品...
只係便價版同埋無congestion的私家車運輸系統
係極其類似的產品.......

我係完全支持學紐約加私家車隧道費
只係同時應該用加隧道費所得起多啲路比啲車
甚至超Hyperloop等新型的公共交通工具
而唔係訓係到乜都唔做

唔好玩語言藝術啦，Boring Company咪係glorified嘅PRT with none of its benefits and much of the bads of a freeway囉

glorified嘅PRT with none of its benefits and much of the bads of a freeway乜來

Google揾唔到....

up乜鳩

合理地假設
加到1000一架
上市公司董事，主席會照用
平民唔會再用已經睇到 點加點減都唔會改變到係完全non sense

真係傻仔得好緊要 你睇下全港司機出唔出黎反你
獨裁？1000一架合理？
講緊香港空間細呀 分流到隧道市區就唔會塞？
衝出黎柒

以前咪興講 Personal Rapid Transit 嘅，Boring Company 之於PRT有如BRT之於導軌巴士同無軌電車，但重差咗，運私家車咪即係劣化嘅PRT
Elon 9up話運的士小巴擺明敷衍下反對聲音就算，而家 Boring Company 投標嘅都係APM項目， 同原先構想個利益衝突太根本，冇可能改變到佢個諗法

估唔到澳門都有其他野領先香港

我係想證明點加點減都唔會改變到完全non sense

佢個hyperloop唔係打算做類似小巴???
我又覺得好BRT 好多喎
唔係搶本身已有既公路而係起新既路

Loop =/= Hyperloop!
BRT都可以起新路㗎，而家大報分都係偽BRT，淨係得巴士專線同部分優先權，好似西北輕鐵噉
Loop（同導軌巴士或者BRT）個問題係使太多錢起一樣唔夠效益嘅系統，下不如巴士輕鐵，上不如地鐵。佢要細截面先化算，都scale唔到、整唔得大
Loop載小巴只係附屬功能，冇得畀公共交通同集體運輸優先，又唔係益運貨同商業活動，點解要起個地下路網畀私家車同細車？

禁Pro 既!!!!

起個地下路網慢慢取代地上路網
地面可以起多D野我覺得幾好erh

如果佢係類似Chicago Express Loop 我覺得好唔錯

你係咪嫌東區走廊唔夠塞？

咁本點都一定塞
唔等都等咗咁耐
收西隊先再調整
仲乜要送錢畀中X

東隧同紅隧一樣價，分閪到流咩？

The Craziest Thing About Elon Musk's 'Express Loop' Is the Price

起好先講，嘗試降低tunneling成本係好事嘅...
> 起個地下路網慢慢取代地上路網
歷史上成日有人講㗎，但地球唔係火星，唔建基於地面街道融入城市唔 make sense，上落客貨會唔方便。而家香港啲人已經成日嘈地鐵站太深，等𨋢排長龍，諗下個concept有咩問題先啦。
> 地面可以起多D野我覺得幾好erh
點解唔慳返啲起地下路網嘅錢要嚟用喺第度呢？Loop又要幾多initial start-up cost？

我唔針對把使用汽車(私家車) 成本提高，但唔係在於道路使用權身上，因為無論富人，窮人，打工仔，揾食車都有必需使用道路o既權利。

隧道加價，巴士會加價，地鐵跟住搶再加，你搭的士都會加錢，無助減低必需性使用條件。
正常，如無必要你都唔會開架車去中環灣仔同人鬥塞，或者，你係有車人仕，但正常又係咪會選擇開車返工呢？ 每日成本已經過百元，計埋停車費已經過2百。

或你地針對部份收入高人仕不介意花錢，但這類人仕是否同時在社會上有更高o既productivity? 呢個思考不能加入主觀性仇富情緒，而係正常分析在這些繁忙路段使用者o既工作需要。
個o的地方唔係旅遊風境區，也不算是駕車遊玩好地方。反而你話淺水灣假日塞到仆街反感性會大o的，因為呢個使用情況係非必需的。
正同暑假會冇咁塞，紅日會冇咁塞，why? 因為工作需要使用道路o既人相對少左好多。

環保，係要有相應解決或規用方案才是，而不是一句環保，就把原來社會運作o既需求一刀切。 你唔比膠飲管，都比返個同樣需求o既方法我啦？ 而唔係不段加，加，加。 加到最後係咪全世界行路返工就唔再塞車？ 係的，但損失o既係邊個？
或，我只係在中環打份牛工，點解我要比其他人付出更大更多成本去工作？

問一係香港咁細，點區分外來，非外來車兩，或更深入去理解o既話，即非必要性車兩進入這些路段？
如果只限公共汽車使用，咁貨車，貨van , 其他比如小巴或私運輸汽車點搞？ 又辦多個permit? 咁條件限制係點？ 太嚴就影響各行業運作，太鬆即係多舊魚。

重申，提高私家車使用成本我冇反對，但唔係在使用路權呢到入手。 減低全香港汽車使用量係一個方向，點解唔係巴士的士地鐵減價，或停止使用汽車減免去鼓勵？

現實o的啦，所以平民，係點先算平民？ 比你返中環工，月入10萬，如果只係office hour, 你就算洗得起錢都日日call urber或的士都唔想渣車返工啦。但呢個假設已經有些離地，正常人更加唔會攞苦黎辛。

好了，針對返日日私家車返工o既人，除左架車係必需性揾食工作o既除外，仲會係邊一類人？ 而呢類人要加到幾多先影響到佢地放棄呢種「自私」 行為？

其實西隧係痛中之痛， 而再起隧道雖然係好事，但唔係講下就做到。 更重要係甲級商業都集中在上，中環，灣仔一帶，分流有限。

200都多人用？1000呢？

西隧使用率少d喎，點解分唔到流減少塞車？

咁如果通唔通過都無分別，d人反對d乜，我覺得政府當pilot試都無乜問題，隨時改返轉頭都得，呢d政策試下無妨

你以為咋？我住新界北見證新界人由東隧既巴士以前爆人，但近年越黎越塞，好多人轉左去d西隧既巴士出中環，同樣道理，如果西隧同其他兩條隧道價格差距唔係咁大，東隧咁塞會令人投入西隧，我都幾肯定三隧分流一定有效果，班議員太多背後揸車利益集團控制，反對通過案，議員食屎啦

紅隧點都塞過其他，但舒緩少少都好，源頭一定係減私家車

其實未知有乜成效，不如試下星期一三五就新收費，二四六日舊收費，睇下到時咩效果再檢討啦

下個星期就知結果
加左咪渣少D
唔會唔渣喎SOR

有車既話唔加
冇車既話有幾多加幾多

香港人=自撚私

係,所以我好支持港鐵加價
過海單程20蚊

撤回啦
樓主條賤種呢

Bin C

西瓜！西瓜！

樓主番工又要比私家車撚逼啦

最好全撚都隧道加到200蚊
窮人咪撚過黎塞撚住條路

快d提議

政府宜家話唔玩
作為司機點可以唔聽政府話

自己想玩焦土話人地自私

pish

一條唔塞 起碼你趕係上黎俾多d錢都有得過海丫
三條塞哂 想過海？

完

推番上黎先啦，我撐樓主號召上街遊行

燈過波台狗

樓主呢？

明燈

加油稅 牌費 登記稅好過啦

油稅加多兩倍

好呀 等緊你

喂，人呢？翻黎啦

樓主發表下啦屌你老母，縮左你老母個閪到乎？

喂 起身啦

唔推唔係人

收到風 樓G塞緊車

基本經濟學，條條都塞，一齊加

塞你老母咩
衰左啦

吓

成班儍9計繼塞紅隧啦

爽 見今日咁開心撤走方案
星期六日過下海食飯慶祝

如果去老銅記住book晚啲
塞番半個鐘先

我行開西隧架，好撚你呢啲窮撚咁咩，下下紅隧冇錢又想搵人幫你行快啲既經濟達人

樓主下一步會點做

計繼？乜撚野意思？你老母新香港人？

填平維港最好，又有地起樓，又唔使俾隧道錢

樓主計計上街遊行支持方案

屌你西隧減就最撚好
搭一程的士過海就收八十真係痴鳩線
咪撚反對三隧分流啊班仆街

柒頭樓主 今朝我過海返工慢到仆街

你都on9 我夠係行西隧

加左價 乜會減㗎咩？

我今日830係西隧往九龍方向
我就唔塞喇
我唔知你哋點解塞啦
是但啦
冇9左啦 咪繼續80蚊過西隧，但係紅隧塞半個鐘囉

加費嫌貴
政府話俾唔起錢 咪用返公共交通工具

其實反對果d 人係咩諗法?

中間九成時間塞到仆街
平均收費點都要好好多

加咗仲塞車
再加lo

咩話 聽日唔審啦
未審先擱置
樓G繼續逼塞車

加咩姐,唔審啦宜家

三隧分流未獲共識，運輸及房屋局局長陳帆今午(22日)會見傳媒，指因未能取得立法會足夠議員支持，宣布明日(23日)不會向立法會大會提交三隧分流議案。

縮得幾快
審都審,直接宣布88

奶共果陣有唔諮詢

依家又諮詢搞到過唔到

林鄭你真係快d 死

痴線, 點睇都係德政

你講基本經濟學之前不如再諗下個彈性先喇
紅隧根本上係inelastic
你加咁鳩少我都唔知會唔會有人理
或者你問番陳帆自己要加幾多先肯轉喇

sad 其實我都係西隧用家 每逢聖誕新年前後
返工都早咗10至15分鐘 就因為冇咗班私家車

西隧主要因為西區多人住, 上半山都好近
中區主要返工多

加多倍都唔多?

基算低吖嘛on9仔
詭辯完未？

議員果班全部可以claim 車錢

為左全體過海人士節省時間，係應該減西隧加紅隧，金錢呢就一個人轉俾另一個人啫

不過為左整體gdp, 係應該加爆西隧，或者三條一齊加，因為支出=gdp, 你俾左嘅錢=另一條友收入
著眼點根本唔同

1蚊變5蚊
成5倍添

其實西減紅加咪得
東隧都唔知點解要拉落水

而家又話自己行西隧，行去你老母個閪隧呀？

如果淨係紅色加到40$,
d 屎忽鬼為左來回30$一定行東隧
到時由土瓜灣, 觀塘, 北角塞返落中區

zzz 講左幾日

即係幾日前轉軚，代表你唔柒？

我三日前開post唔通講左四日咩？

分流=焦土

少d人再講啦
每日送返1500日返支那

今日繼續渣車